［可以嚟圍我個爐嗎］3X歲 有情緒病 應該點好

［負能注意］
是咁的，本人已經3章嘢
早年開始診斷到有情緒問題keep住有服藥幾年
舊年因為病情高峰判斷自己好難繼續現時工作毅然向公司辭職（人工我覺得還好）

辭職初期確實係鬆一口氣
不過隨時間過去，加上社會環境或多或少追加咗啲負面思想
雖然有出去社會運動
不過多數時間都係自己屈埋
間唔中都有啲反覆
所以冇咩信心再次應付一份長工

而家做下外賣仔吊住命

又冇咩特別技能
之前都係由低級由零開始慢慢呑晒公司嘅知識慢慢爬升

每日瞓醒個感覺都好討厭
「屌...重生存緊...」
我諗我係怕痛先重未死
其實同醫生算講咗“大話”
佢問有冇諗過“死”
我答冇 （因為怕痛唔敢跳樓被車撞被刀拮）（係唔想生存啫，最好一瞓聽朝永遠唔醒）
同埋如果唔係有詳盡計劃或者已經實行到最後一步，醫生係冇咩嘢講

失去一切動力同未來嘅盼望
捉唔到未來都已經唔想有未來

咁撚麻煩嘅人仍然存在緊

屋企人對你點？

大家關係唔好
唔係佢對差我對佢差
係大家沒有好關係
各種想法太唔同無法互相了解

有得揀如果可以，想冇佢哋嘅存在

日常生活入面，有咩會引發情緒發作？

幾時開始咁樣諗？

過往試過喺做完嘢、返到屋企一個喺房度等等會忽然落淚飲泣
曾經有一段時間回復比較平靜
不過經常諗起一啲無法原諒嘅失敗
為咗不讓情緒波動
採取行屍走肉形態
no think no pain

一啲睇過好多次嘅，YouTube片會幾日無限重播
一個endless嘅重複嘅空間
no me no them no time, I'm here but not exist

long time啦
起源都4年
雖然藥物治療係兩年

藥物唔係冇效嘅
至少中間有段短時間停過好難受

先開始返用，叫做冇咁差咁

係咪有啲問題觸動到先喊？
就係無法原諒嘅失敗？

但你肯定有個問題，就係冇生存意義。
補救唔到嘅野就盡量唔好諗，花多啲時間諗下點樣重新建設自己。

由細到大有咩專長，喜好，可以重搭返，拎下成就感先。再裝備好自己。事業，朋友，家庭逐步慢慢行，邊行邊規劃。

做好時間管理，盡量塞滿時間表，唔俾自己又亂諗野。

利申，唔係心理學家，只係信佛，老土講句就係叫你放下，事實上好多大大小小情緒病都係緣自己執著。對手拎住啲野唔擺低，你就唔可以拎新野上手。

4年前發生咗咩事啊？
令到自己病一定係過唔到自己嗰關...

我都有情緒病 係我小學果陣就已經想自殺 到大過成日都因為呢個問題而辭工/退學 我覺得自己好失敗 屋企人完全唔知我有呢個病